蔡英文視察嘉縣航太基地、無人機研發中心 期許未來進軍全世界

蔡英文視察嘉縣航太基地、無人機研發中心 期許未來進軍全世界

〔記者蔡宗勳／嘉義報導〕蔡英文總統今南下嘉義縣訪視中科院民雄航太基地及無人機AI創新應用研發中心（原台體大太保校區），她指出，航太產業是非常複雜的高科技產業，需要投入龐大的資源，一定要中央、地方政府及民間來共同努力，未來會持續支持嘉義縣成為航太與無人機發展重鎮，並將協助我國無人機及航太產業走向全世界。

嘉義縣政府與中科院提案通過將國家級無人機研發、驗證、測試中心設在中科院民雄航太園區，並計畫活化原台體大太保校區，作為產學研發中心，蔡總統今天到嘉義聽取進度，由嘉義縣長翁章梁，立委陳明文、蔡易餘、王美惠、中科院航太所長齊立平等人陪同，蔡總統並觀賞無人機表演，對團隊出神入化的精湛演出拍手鼓掌表示肯定。

齊立平簡報指出，國內航空就業人口僅1萬4000人，仍有很大發展空間，而且嘉義的山海地形是最佳無人機試驗區，未來無人機研發能量都在嘉義。
翁章梁表示，民雄航太園區有54公頃土地，配合中科院及民間研發實力，縣府將提供台體大原有校區及周邊空域，作為研發及測試基地，未來無人機人才齊聚嘉義，將開啟嘉義縣發展無人機產業。
蔡英文說，航太產業是非常複雜的高科技產業，需要投入龐大資源，中央、地方政府及民間共同努力；嘉義縣長期支援台灣糧食生產，全民在享受嘉義縣糧食生產之餘，很高興看到嘉義縣有新發展，讓這個未來世代最重要產業進駐嘉義、生根發展，是對嘉義鄉親最大回報，也期許新世代能因此有更多工作機會。
蔡英文在原台體大太保校區觀賞無人機表演，對團隊出神入化的精湛演出拍手鼓掌表示肯定。＃＃

進軍大陸